%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- SYNCHRONOUS FRAME OF REFERENCE -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Referencial Síncrono}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname }

    Tempo próprio
    \begin{columns}
    \column{.6\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Referencial em que dado objeto está em repouso
                  \visible<3->{$\rightarrow dx^i = 0$} 
        \visible<4->{
            \begin{align*}
                \therefore
                d\tau \equiv dt = \sqrt{ds^2}
                \,;
            \end{align*}
        }
        \item<5-> Referencial da expansão do Universo $\rightarrow$ \alert{observador
                  fundamental}.
    \end{itemize}
    \column{.4\textwidth}
    \visible<5->{
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{res/Var__ProperTime.pdf}
            \label{fig:properTime}
        \end{figure}
    }
    \end{columns}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Referencial Síncrono (ou comoving)
    \begin{columns}
    \column{.6\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Família de hipersuperfícies do tipo espaço ;
        \item<3-> Relógios sincronizados em todos os pontos para uma dada folha;
        \item<4-> Elemento de linha desacopla parte temporal da espacial
        \visible<4->{
            \begin{align}
                ds^2 = d\tau^2 - \tikzmarknode{spmetric}{\zeta_{ij}(x;\tau)} dx^i dx^j
\iftoggle{tikz}{
                \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
                    \node<5->[brkblock](spmetricblk) at (2,-2) 
                             {Métrica positivamente definida: $\zeta_{ij} := - g_{ij}$};
                    \draw<5->[exparrow](spmetricblk) to[in=-90,out=90] (spmetric);
                \end{tikzpicture}
}{}
                \label{geodiff:syncFrame}
                \,;
            \end{align}
        }
        \item<6-> Trajetórias geodésicas;
        \item<7-> Postulado de Weyl: $u^\mu = (1, \bs{0})$.
    \end{itemize}
    \column{.4\textwidth}
    \visible<3->{
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth] {res/Part__SyncSpaces.pdf}
            \label{fig:synchronousFrameFoliation}
        \end{figure}
    }
    \end{columns}

\end{fframe}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------------------ -- %%%%%%%%%%%
